%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- KILLING VECTORS -- %%%%%%%%%%%
\subsection{Vetores de Killing}
{
\begin{fframe}
    {\Large \bfseries \subsecname}

    \begin{itemize}
        \item<1-> Objetos que carregam simetrias intrinsecamente;
        \item<2-> Isometrias:
        \begin{itemize}
            \item<3-> Condição de Isometria:
            \begin{align}
                \tikzmarknode{isomCond}{
                g'(x')_{\mu\nu} = g(x')_{\mu\nu}
                }
                \ \,,
                \label{kil:isometry}
                \..
            \end{align}

            \visible<3->{para algum $x'$ na vizinhança de $x$;}
        \end{itemize}
        \item<4-> Mudança de coordenadas:
        \begin{align*}
            g_{\mu\nu}(x) 
            = \dpar{x'^\alpha}{x^\mu} \dpar{x'^\beta}{x^\nu} g'_{\alpha\beta}(x')
            \,;
        \end{align*}
        \begin{itemize}
            \item<5-> Transformação infinitesimal:
            \begin{align}
                x \rightarrow x' = x + \varepsilon \xi(x)
                \ \,, \quad |\varepsilon| \ll 1
                \,;
                \label{kil:infinitesimalTransform}
            \end{align}
        \end{itemize}
        \visible<6->{
            \begin{align*}
                \tikzmarknode[highlight]{LieDeriv}{
                \mathcal{L}_\xi[g_{\mu\nu}] 
                =
                \txi[^\alpha] \tg[_{\mu\nu,\alpha}] +
                \tg[_{\alpha\nu}] \txi[^\alpha_{,\mu}] +
                \tg[_{\mu\alpha}] \txi[^\alpha_{,\nu}]
                }
                \..
\iftoggle{tikz}{
            \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
                \node<7->[expblock,text width=1.5in](LieDerivblk) at (0,4)
                { Derivada de Lie:\qquad
                    $\mathcal{L}_\xi[T] =
                    \lim_{\varepsilon \rightarrow 0}
                    \frac{T(x) - T'(x)}{\varepsilon}$
                };
                \node<8->[expblock](isomCondblk) at (-7,2)
                {
                    $\mathcal{L}_\xi[g_{\mu\nu}] = 0$
                };
                \draw<7->[exparrow](LieDerivblk) to[in=90,out=-90] (LieDeriv);
                \draw<8->[exparrow](isomCondblk) to[in=-90,out=90] (isomCond);
            \end{tikzpicture}
}{}
            \end{align*}
        }
    \end{itemize}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    Caso $\mathcal{L}_\xi[g_{\mu\nu}] = 0$

    \begin{itemize}
        \item<2-> $\xi^\mu(x)$ são chamados \alert{Vetores de Killing};
        \item<3-> Equações de Killing:
        \begin{align}
        \begin{split}
            \visible<3->{
            \txi[^\alpha] \tg[_{\mu\nu,\alpha}] +
            \tg[_{\alpha\nu}]&\txi[^\alpha_{,\mu}] +
            \tg[_{\mu\alpha}] \txi[^\alpha_{,\nu}]
            = 0 \,,\\
            }
            \visible<3->{
            \txi[_{\mu;\nu}] &+ \txi[_{\nu;\mu}] = 0
            \..
            }
        \end{split}
        \label{maxsym:killingConds}
        \end{align}
    \end{itemize}

    \visible<4->{
    Relação entre vetores de Killing e curvatura:

    \begin{align}
        \txi[_{\mu;\nu;\rho}] =
        \tR[^\lambda_{\rho\nu\mu}] \xi_\lambda
        \label{maxsym:curvatureKilling}
        \..
    \end{align}
    }

    \begin{itemize}
        \item<5-> Apenas $\xi_\mu(x)$ e $\xi_{\mu;\nu}(x)$ independentes!
        \item<6-> Expansão em Taylor em torno de $x_0$:
            \begin{align}
                \txi[_\mu](x, x_0) =
                \tA[_\mu^\lambda](x,x_0) 
                \tikzmarknode{kv}{\txi[_\lambda] (x_0)} +
                \tB[_\mu^{\lambda\sigma}](x,x_0) 
                \tikzmarknode{kvderiv}{\txi[_{\lambda;\sigma}] (x_0)}
\iftoggle{tikz}{
                \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
                    \node<7->[expblock](kvblk) at (-2,3)
                    {
                        Dependência em $x_0$ arbitrário
                    };
                    \draw<7->[exparrow](kvblk) to[out=-90,in=90] (kv);
                    \draw<7->[exparrow](kvblk) to[out=-90,in=90] (kvderiv);
                \end{tikzpicture}
}{}
            \label{maxsym:taylorExpansion}
            \..
            \end{align}
    \end{itemize}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    Solubilidade de $\txi[_{\mu;\nu;\rho}] = \tR[^\lambda_{\rho\nu\mu}] \xi_\lambda$.

    \begin{itemize}
        \item<2-> Condições de integrabilidade:
    \end{itemize}

    \visible<3->{
        \begin{align}
            \bigg(
            - \tR[^\lambda_{\rho\sigma\nu}] \delta^\kappa_\mu
            + \tR[^\lambda_{\mu\sigma\nu}]  \delta^\kappa_\rho
            - \tR[^\lambda_{\nu\mu\rho}]    \delta^\kappa_\sigma
            + \tR[^\lambda_{\sigma\mu\rho}] \delta^\kappa_\nu
            \bigg)\ \txi[_{\lambda;\kappa}]
            &= 
            ( \tR[^\lambda_{\nu\mu\rho;\sigma}] 
            - \tR[^\lambda_{\sigma\mu\rho;\nu}] )\ \txi[_\lambda]
            \label{maxsym:integrabilityConds}
            \..
        \end{align}
    }
\end{fframe}
    
\begin{fframe}
    \visible<1->{
        Contabilizando, num espaço de $N$ dimensões, podem haver:
    }
    \begin{itemize}
        \item<2-> $N$ vetores de Killing $\xi_\mu$;
        \item<2-> $\frac{1}{2}N(N-1)$ derivadas $\xi_{\mu;\nu}$ 
                  (de acordo com \tikzmarknode[ref]{eqkil}
                                 {\ref{maxsym:killingConds}}).
\iftoggle{tikz}{
        \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
            \node<3->[expblock](eqkilblk) at (2,4)
                     {$ \txi[_{\mu;\nu}] + \txi[_{\nu;\mu}] = 0$};
            \draw<3->[exparrow](eqkilblk) to[in=90,out=-90] (eqkil);
        \end{tikzpicture}
}{}
    \end{itemize}
    \visible<4->{
        Se comporta quantidade máxima $\frac{1}{2}N(N+1)$\ldots
    }
\iftoggle{tikz}{
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        \node<5->[expblock] at (2.5,0)
        {\Huge Simetria máxima!};
    \end{tikzpicture}
}{}
\end{fframe}

}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- --------------- -- %%%%%%%%%%%
